主子四個月大.. 有D曳 大家有冇教貓主子既心得?

我接左主子番黎一個月 由第一日到今日都好活躍
因為屋企係舊樓 所以有好多地方比佢跑跑跳跳 有晒貓樹比佢爬
佢都痴人 每日我放工番黎都會去塊珪藻土度反肚要人摸
但佢既曳野都好多
推野落地 咬爛SOFA 依D都接受到 預左
但麻煩係....
1. 佢成日衝入廚房 (可能知道我日日o係廚房整雞比佢食...) 一入到去就搵地方LAY埋 大家都知廚房污糟 我都好唔想佢入去 (再加上佢依家有少少金錢癬.. 睇左醫生 搽緊藥膏 D毛都生番晒出黎 下個月再睇)
次次佢入完 我都抱住佢鬧佢幾句 再放佢入籠一陣
但佢都唔驚... 成日見我煮緊飯就入黎..... 廚房唔太通風 所以我平時盡量都開少少門煮...

2. 都幾常咬人
我知道唔可以比貓貓咬慣人 但有時我R R下佢個肚仔 (佢反肚mode) 就會突然間比佢咬 當然係細力
又有時掃下佢背D毛 又會兩隻手捉住你隻手黎咬...
又鐘意咬人腳指...
好擔心佢咬慣... 第日就大獲...
一樣啦 都係鬧佢都無用 (我已經每日都有同佢玩 貓棒/老鼠玩具比佢追比佢咬 都無乜改善)
不過好在 佢好少發脾氣咁咬人 早排一日洗兩次耳仔 佢只會想走 而唔會咬人 所以多數咬人都係玩/摸

大致上都係依兩個問題... 佢4個月大 唔敢比零食佢去教佢 所以唔太知道點教主子好....
本身睇左好多文話教主子做動作等等 咩都無用
依家叫佢個名都10次得1次成功令佢望一望我...

奉上主子圖
請笑納

咬人真係睇性格
屋企三隻貓由出世養大都唔會咬人
有時整佢細力咬個d唔計啦
不過大隻d應該都唔會再咬架啦

咁係咪即係無乜計...
我試過佢一咬就伸入少少手指諗住嚇佢
佢轉個頭又咬
佢好似心情一high就咬

我家主子咬我
我咬返她轉頭
大家互片

有時主子佢咬一下就跑走
追都追唔到佢

1. 貓係想跟住你先入廚房
你試吓搵個位俾佢
係你煮野食嗰時佢可以安全坐喺嗰度
次次佢入去你就俾手勢叫佢跳上嗰個位
佢搵窿捐你就抱返佢出黎放去嗰個位
耐咗佢就會知佢坐嗰度你就唔趕佢走
你又可以煮野食，佢又可以望住你

2. 天生性格問題，冇得教
你買定消毒藥膏同膠布啦
由其是佢有癬，你同佢都要注重乾淨清潔
唔係好易惹埋你(女人比男人更容易中招)

我屋企d貓、養大左後都唔會咬人
相信你隻貓咬人係因為細隻貪玩姐
大左就無事

多謝你呀絲打!!
其實我地都估唔到佢真係中金錢癬... 因為佢甩毛個位真係好細 (耳背)
touch wood無spread到去其他地方 依家都有好小心清潔 早晚搽野
不過我同女朋友都一樣同佢好close LOL 日日都撞頭 又吸佢
希望無中招

謝謝你! 希望啦

不過大家其實點練佢地認得自己名
我已經成日叫佢 餵佢之前都係咁叫佢個名

無特別教認名
聽到你把聲就會識過來架啦

不過有時唔肯過來
就算叫幾多次都唔會理你
唯有用最低武力挾佢

巴打, 介唔介意講係你領養定買??
我都搵緊呢個品種既貓貓領養

哇 依D問題
講真 名種貓真係唔易搵到領養既..
英短多數只可以買... 我都同你好似 好鐘意英短 所以都無計
我係搵私人Breeder嫁 唔好搵寵物店呀.. 好多菌.. 又唔知係咪近親

不過我第二隻都真係會去領養 咩品種都OK 等主子絕左育再諗

好得意

買咪買囉
領養要比班垃圾貓義工撚 屌你老母

上網好多寵物訓練師都有教

屌你搵breeder都有金錢癬係咩玩法

其實貓知你叫佢名
但懶得理你嫁喎
你會唔會誤會咗貓嘅性格
同狗好唔同

貓仔鐘意咬野正常嘅，唔好用手指同佢玩就得
大咗會覺得手指係玩具可以咬

就咁聽有可能係巴打你嘅肢體語言偏向同狗仔玩多啲
唔係隻隻貓都鐘意比人r肚仔
以前隻貓就係例子：佢一露個肚仔我就會停手，過一陣會癡返我
相反一摸佢肚佢就會出爪

同埋未同隻貓熟嘅話唔好亂摸佢後半身，佢啲毛好易因為咁豎起，代表佢好緊張

貓多數都係鐘意人摸佢前半身，頭呀下巴嗰啲

諗下你同主子嘅互動模式同狗仔比有無分別

樓主介唔介意share主子耳仔無毛個位嘅相望下？
我家主子又係耳背小小甩毛，但無傳去其他位，又無變大，所以唔知佢生癬定抓損左未生毛

比我奶你隻手
我教你點訓練貓貓OK ？